Le jus obtenu en pressant des cerises représente les $\dfrac34$ de
la masse de celles-ci.
\par On ajoute à ce jus une masse égale de sucre et l'on fait bouillir
pour obtenir de la gelée. Le mélange jus et sucre donne les
$\dfrac45$ de sa masse en gelée. Un kilogramme de sucre à
confiture coûte 1,08~\si{\EuRo} et un kilogramme de cerises
coûte 2,81~\si{\EuRo}.
\begin{myenumerate}
\item Avec 1~kg de cerises, quelle masse de gelée obtient-on ?
\item Quel est le prix d'un kilogramme de gelée de cerises ?
\end{myenumerate}